<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2026 YouVeBeenLOLed <youbeenloled@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Служба безопасности
  Обеспечение безопасности как станции, так и экипажа является задачей номер один для [color=#cb0000]Службы безопасности[/color]. Они готовы к любой ситуации, и [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] всегда на месте, чтобы поддерживать порядок и контролировать толпу.

  Они сталкиваются с [textlink="Агентами Синдиката" link="Traitors"], [textlink="Ядерными оперативниками" link="NuclearOperatives"], [textlink="Зомби" link="Zombies"] и непокорным персоналом.

  ## Персонал
  Штат [color=#cb0000]Службы безопасности[/color] состоит из Кадетов СБ, Офицеров СБ, Детектива и Медика брига. Руководят [color=#cb0000]Службой безопасности[/color] Смотритель и Глава Службы безопасности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Офицер СБ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Детектив"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineBrigmedic" Caption="Медик брига"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Смотритель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="ГСБ"/>
  </Box>

  ## Снаряжение
  Во-первых, у нас есть нелетальные средства, которые на ступень выше простого требования к кому-либо подчиниться инструкциям. И дубинка-шокер, и дизейблер способны ограничить движение нападающего, тогда как наручники могут быть применены, чтобы лишить преступника свободы передвижения и доступа к своим рукам.

  Дубинка-шокер работает по-разному в зависимости от типа атаки. При легкой атаке ([color=yellow]Левый щелчок[/color]) она наносит 60 единиц мгновенного урона выносливости и сбивает цель с ног на 4 секунды после 2-секундной задержки; эти значения могут быть изменены или полностью отменены броней и стимуляторами. Легкие атаки имеют задержку в 2,5 секунды и потребляют вдвое больше заряда батареи. Тяжелые атаки ([color=yellow]Правый щелчок[/color]) наносят 15 единиц мгновенного урона выносливости и 40 единиц периодического урона выносливости, что вызывает состояние "мягкого" крита у цели после 2 ударов, когда периодический урон достигнет порога стам-крита (100 урона выносливости для большинства видов). "Мягкий" стам-крит все еще позволяет цели ползать, но любой мгновенный урон выносливости вызовет у них полный стам-крит, что позволит надеть наручники. Чтобы оглушить цель с помощью тяжелой атаки дубинкой-шокером, вам нужно либо ударить ее дважды, затем подождать, пока она упадет, и ударить еще раз для полного стам-крита, либо ударить четыре раза подряд.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Вспышки
  [color=#a4885c]Вспышки[/color] — это эффективный инструмент для разгона толпы и задержания особо уклончивых целей, с большой зоной эффекта, ослепляющей всех, у кого нет защиты.
  Стоит отметить, что вспышки можно использовать как на большой площади (горячая клавиша [color=yellow]Z[/color]), так и если атаковать кого-то ей при активном [color=red]боевом режиме[/color]. Важно отметить, что локальные вспышки действуют в [color=yellow]2,5[/color] раза дольше, чем вспышки на большой площади.
  [color=#cb0000]Служба безопасности[/color] и [color=#a4885c]некоторые[/color] другие сотрудники имеют защиту для глаз от светошумовых гранат и вспышек.

  Светошумовые гранаты издают громкий звук при срабатывании, сбивая с ног всех в большой зоне; длительность оглушения зависит от расстояния до эпицентра. Защита для ушей в форме некоторых шлемов и наушников, которые есть у [color=#cb0000]Службы безопасности[/color] и [color=#a4885c]всего[/color] командного состава, в некоторой степени подавляет шум светошумовой гранаты, позволяя безопасно использовать их на расстоянии, но в то же время не давая подрывать их в собственных руках.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

  ## Летальное оружие
  Если того потребует ситуация, у [color=#cb0000]Службы безопасности[/color] есть доступ к лазерным винтовкам, дробовикам, пистолетам и автоматам, способным вести мощный огонь по любому, кто выступит против станции.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
